\newpage \documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize} % Soporte para el comando \marginsize
\usepackage{listings}
\usepackage{formular}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=black,citecolor=black, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{appendix}
\usepackage{float}
\renewcommand{\appendix}{%
  \setcounter{section}{0}%
}

%
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\lstset{ frame=Ltb,
  framerule=0pt,
  aboveskip=0.5cm,
  framextopmargin=3pt,
  framexbottommargin=3pt,
  framexleftmargin=0.4cm,
  framesep=0pt,
  rulesep=.4pt,
  backgroundcolor=\color{gray97},
  rulesepcolor=\color{black},
  %
  stringstyle=\ttfamily,
  showstringspaces = false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  commentstyle=\color{gray45},
  keywordstyle=\bfseries,
  %
  numbers=left,
  numbersep=15pt,
  numberstyle=\tiny,
  numberfirstline = false,
  breaklines=true,
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
  backgroundcolor=\color{gray75},
}

\renewcommand*\lstlistingname{Listado}

\marginsize{3cm}{3cm}{2.5cm}{2.5cm}



\title{Curso de Experto en Desarrollo de Videojuegos \\
Propuesta de Trabajo Fin de Curso}
%\author{Julia Maldonado Burgos, Fco Javier Mendoza Madroñal, Antonio Molina Maroto}

\begin{document}

\maketitle

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Título del proyecto}
Ruthless (Indomable!)

\section{Autores}

%Ordenados alfabéticamente por apellido.
Julia Maldonado Burgos\\
Fco Javier Mendoza Madroñal\\
Antonio Molina Maroto\\

\section{Descripción breve}

%Menos de 250 palabras. En esta descripción se focalizará el tipo de videojuego que se desarrollará.

El juego consistirá en un defender la torre (Tower Defense) en 3D, donde el
personaje principal dispondrá de armas propias para combatir enemigos y armas
(torretas) que colocará en sitios estratégicos del escenario.\\

Por lo que el juego nos pedirá realizar una defensa intensa y estratégica
intentando conseguir los máximos puntos posibles ya que según avance el tiempo
será más difícil resistir, el juego terminará cuando el núcleo de poder se quede
sin fuerza.\\

Somos el general John <<Ruthless>> Mayor y estamos perdidos en un extraño
planeta de la orbita Arttemiza y nuestra única forma de sobrevivir es salvar el
núcleo de nuestra nave estrellada, pero en este planeta no estamos solos.\\

El concepto básico del juego está inspirado en el juego <<Sanctum>>
\footnote{\url{https://www.youtube.com/watch?v=uUw9WiJHVPA}}.


\section{Lista de descriptores}

%Lista breve de descriptores o palabras clave que resumen el tipo de desarrollo que se realizará.

\begin{itemize}
\item Tower Defense.
\item Acción.
\item First Person Shooter (FPS).
\item Estrategia.
\item Infinite Game.
\end{itemize}


\section{Requisitos específicos que ha de cumplir el desarrollo}

%Enumeración de requisitos funcionales y no funcionales a los que se compromete a alcanzar.

El juego debe cumplir con los siguientes \textbf{requisitos mínimos}:
\begin{itemize}
\item Contará con un número variable de enemigos en los que cambiarán sus
estadísticas de salud y de poder.

\item Los enemigos intentarán llegar al núcleo a través del terreno donde
colocamos las torretas.

\item Tiempo entre oleadas de unos 10 segundos. También pueden ser iniciadas por
el jugador. O posibilidad de ponerlo ilimitado y que inicie el jugador cuando 
quiera.

\item Al igual que con los enemigos tendremos varios tipos de armas para el
personaje y varios tipos de torretas.

\item Selección de armas antes del comienzo de la partida.

\item La cámara será en primera persona al estilo FPS.

\item Tendremos un minimapa donde nos podremos orientar de la llegada de los
enemigos.

\item Habrá dos formas de ataque, a traves de las torretas y de la que dispone
el jugador.

\item Las torretas tendrán un rango de ataque por lo que atacarán a los enemigos
si estos se encuentran dentro de dicho rango.

\item Los enemigos tendrán probabilidad de soltar objetos como munición para el
arma principal del jugador, reparadores del núcleo o dinero.

\item Posibilidad de mejorar las torretas con la moneda del juego.
\end{itemize}


\section{Dinámica del juego}

%Descripción detallada de la dinámica del videojuego, objetivos, personajes principales y secundarios, elementos de interacción, etc.

El juego tendrá un modo principal, en el que el jugador tratará de sobrevivir el
mayor número de oleadas de enemigos, para ello durante el juego se tendrán 2 fases:

\begin{itemize}
\item \textbf{Oleada activa}: Durante esta fase los enemigos irán de un punto
origen al núcleo.

\item \textbf{Tiempo entre oleadas}: El jugador podrá colocar elementos por el
nivel que haga que los enemigos tengan que cambiar su camino. Sobre dichos elementos
se deberán colocar las torretas.
\end{itemize}

%%Durante tendrá los siguientes \textbf{modos de juego}:
%%\begin{itemize}
%%\item \textbf{Modo combate}. El modo principal será sobrevivir a las oleadas de enemigos a traves de nuestras armas.

%%Lo siguiente no tengo ni idea.

%%\item \textbf{Modo pausa o construcción}. Se activará justo antes de comenzar el nivel y podrá volver a ser activado durante el modo combate. En este modo se pausa el modo combate y se pueden colocar aliados y trampas en el escenario.
%%\item \textbf{Modo tienda}. Sólo se podrá acceder a este modo desde el menú principal y antes de empezar el nivel y activar el modo construcción. Este modo permitirá desbloquear unidades aliadas y mejorar las habilidades de aliados, trampas y del personaje principal. El dinero que se gastará en la tienda se consigue destruyendo enemigos.\\
%%\end{itemize}

Se encontrarán los siguientes \textbf{grupos de personajes} principales y secundarios:
\begin{itemize}
\item \textbf{Personaje principal}. Podrá moverse por todo el escenario y atacar
y destruir a los enemigos. Si muere se acaba el juego.

\item \textbf{Torretas}. Se colocarán por el nivel durante el tiempo entre
rondas y únicamente podrán atacar a enemigos que estén dentro del rango de ataque.
Se les podrá subir de nivel aumentandoles así el daño.

%%\item \textbf{Trampas}. Su colocación será en los mismos momentos que los personajes aliados. Las trampas se activarán cuando se produzca algún evento, como puede ser que un enemigo las pise. Tendrán un número finito de cargas. Estas trampas no se pueden ser destruidas por los enemigos.

\item \textbf{Enemigos}. Aparecerán desde uno o varios lugares del escenario en
grupos. Su objetivo es llegar al núcleo. Si alguno llega hasta dicho punto el
núcleo perderá un porcentaje de la vida. La IA debe ser capaz de calcular el camino
desde el punto actual del enemigo hasta el núcleo.\\
\end{itemize}

Se podrán recoger los siguientes \textbf{consumibles}:
\begin{itemize}
\item Recuperadores de energía del núcleo.

\item Dinero.

\item Munición para el arma principal.\\
\end{itemize}

Con cada \textbf{ronda ganada} se \textbf{incrementará el número y nivel de los enemigos}.
\clearpage



\section{Recursos artísticos}

%Se mostrarán esquemas, borradores, diseño de niveles, concept-art, etc. de los elementos visuales que se incorporarán al videojuego. Se valorará especialmente la inclusión de diseños para las pantallas de presentación, créditos, inicio del juego, etc.


\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/BocetoMenu.png}
\caption{Boceto del menú del juego.}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/BocetoMapa.png}
\caption{Boceto de ejemplo de mapa.}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/BocetoVistaJugador.png}
\caption{Boceto de la pantalla durante el juego.}
\label{fig:menu}
\end{center}
\end{figure}

\end{document}
